10.1串謀暴動六男女案件表證成立 被告庭外高呼：多謝蕭生

警方去年10月1日在銅鑼灣一個單位搜出白電油、布條、防毒面具及玻璃樽等物品，事後拘捕一名電競手及另外5名男女，全控以串謀縱火罪。惟案件在區域法院開審當天，控方突改控各人串謀暴動罪，並將串謀參與非法集結列為交替控罪 。辯方早前指控方證據薄弱，申請各被告對控罪毋須答辯；惟法官沈小民今裁定兩罪均表面證供成立，各被告須對控罪答辯。六名被告均選擇不自辯，亦不傳召辯方證人。案件將於本月22日作結案陳詞。

各被告散庭後一同步出法院大樓。其中第六被告在庭外高舉顯示蕭若元頭像的手機，並高呼：「蕭生好嘢，多謝蕭生！」香港著名時事評論員蕭若元昨日在其網台〈蕭若元：蕭氏新聞台〉中評價本案，當中特別提及本案第六被告沈卓勤，講述案件細節，並批評事件離譜。

六名被告分別為全職電競選手張浩輝（23歲）、學生胡凱富（21歲）、學生陳子斌（21歲）、女文員蘇美莉（25歲）、姓李女生（17歲）以及無業男沈卓勤（24歲）。各人被控一項串謀參與暴動罪，另有一項串謀參與非法集結的交替控罪，事發於去年9月28日至10月1日。

控方開案陳詞指，涉案單位位於銅鑼灣鵝頸橋旁的人和悅大廈，單位由第六被告透過Airbnb短期租用。警方去年10月1日突擊搜查單位，在其中一間房內發現正睡覺的首三名男被告，第四及第五女被告則在另一房中，五人正睡覺。

警方搜屋檢獲五罐白電油、空啤酒樽、100條布條、黑衣、自製維園一帶地圖、對講機、15個打火機及防毒面具，單位內有數個背囊，背囊內有鎅刀、伸縮警棍、呼吸器及打火機等。

辯方早前於中段陳詞中指出，控方未能證明被告之間存在協議。其中被指租用涉案單位的第六被告，其大狀指租客名稱根本與被告名稱不相符，單位內也沒有任何屬於被告的物品。

案件原訂今早 11時開庭，以宣佈裁定各被告面對的控罪是否表證成立；惟至11時20分，沈官著書記通知庭內人士，押後至12時半才開庭。

【案件編號：DCCC908、918/20】

收下把死人口

唔多謝陳雲？

關燒生乜事

條友係咪on9

第二段有寫

全職電競選手
即係無業

唔該

咁燒山講o既o野有乜問題?

燒山燈死佢

廢老蕭又燈到成立？

條友on9

表面證供成立 =/入罪

咁燒山係燈中定唔中?
燈佢入硬,而破燈先致多謝燒山?

老人家擦存在成功感，我鐘講，你耐我乜何；正常人十估九錯，都唔會講野啦

點解佢地個樣咁高興? 無罪釋放喇咩?

呢堆傻閪咁on9 似會係間airbnb 大大聲聲講自己發夢啲野 比格離鄰舍聽到篤灰

入到去冇得再睇燒山架啦

之前話搬去台灣破燈唔夠半年,日日燈到仆街

比人告緃火暴動 都係當玩緊gta咁

唔自辯又唔傳證人，直入結案陳詞唔係仲差咩

我諗多謝燒山講得好掛

燒山批評亂告係離譜，但冇話告唔告得入

D comment好5毛feel

一陣影響到單官司
影響個官對佢地觀感

頭一版啲comments

有咩問題

成個大律師公會都無講人話
得一個蕭生敢指出呢單係政治迫害

當然要感激

見到著名五毛哇屌

可能好老定 唔係暴動現場拉 淨係搜到野

咁就告晒全部人

名唔同都判表證成立係慘
不過啲小學雞怨婦格幫唔落

呢個post睇到我r哂頭

仲係停留於清朝心態？2021年都黎緊，眼光唔好咁膚淺，人地隨時搵錢多過你！

佢都冇活用到

仲笑得出先好嘢, 隨時坐幾碌

好撚好笑？

佢哋唔笑得？

自辯要盤唔散，風險咁大

傳唔傳證人就視乎有無證人講到有用既野，同埋同樣要盤唔散

場運動真係好多MK

講多錯多
律師識架啦

關燒生咩事

2021都嚟緊啦，唔好講Faker依啲 極端例子
大把全職打機嘅都搵得多過專業人士

關老蕭咩事，佢都無預測
佢鬧離譜咋

笑得 但抽蕭山水好好笑咩？？

燈死人唔洗負責

其實如果當場幫d 白電油 backpack 個人物品掃下指紋，查下附近cctv 睇佢地咩打扮上樓，證據會再強d

而家淨係話airbnb 搜到野 證據有d 薄弱

勁多5 毛 cls

人地俾人告暴動講個笑都要俾你地屌
連登仔真係難服侍

未必有事，買白電油有咩證據做啲咩

佢可能真係多謝燒山？
呢舖睇唔透
如果佢地怪燒山燈鳩佢，就未免on9咗d

燒山又燈死手足

電莖

d

咪係囉屌
俾人告嗰班自己搞下笑都唔得
又唔係其他人講
都唔明有咩問題

講下笑輕鬆下姐
連登仔真係好認真

好多前線勇武都睇唔起呢啲離地左膠販撚KOL

成撚日都話燈 一次半次就話好笑姐
利申：手足比人告我實撐手足 但係咁樣當眾落燒山面只會顯得佢好撚幼稚

at least燒山係為佢地講公道說話
希望佢地只係講下笑

唔通燒山話佢地應該要坐監咩，到時比人屌到反皮都似

人地用咩心境面對關你班鍵戰撚事咩

On9, 乜都賴落蕭山

正常係，但係今日香港⋯⋯

難分真與假

其實你唔係做裝修佬 要提供合理解釋比個官聽

係 只要燒山話聽日佢唔會中六合彩，就算聽日無六合彩開，燒山都一定會中

明明燈到咁，好心佢就講多啲話自己唔會做世界首富，講多幾次佢就發達

連登真理

一定要哭哭啼啼死老竇死老母咁呀

唔係好明，點解表面證供成立，加上不自辯，
即係衰硬，入硬去，成班都仲笑得出

最好就懷憂喪志，連登師就負責「手足撐住」

睇運

暴動罪脫既個個都表證成立最後打甩

唉 感覺上成班小學雞咁
入去坐完出返黎唔該成熟d

自嘲下姐
連登仔咁都睇唔順眼

琴日蕭生評論過案情, 話好離譜
話因為警察認為街外有人暴動, 所以認為屋內有好多同一牌子既空酒樽目的就係join出面既暴動

BTW

Block 9 晒佢地啦
一日到黑係度老屈
想引人黃鬥黃

自己講返自己笑，仲要庭外，有咩好屌

MK咁又點？
宜家人地隨時坐幾碌呀
你呢？ 鍵盤戰士

人地可能真係多謝蕭生評論呢
你班連登仔炒晒車

起碼呢班送頭師送左外國自由既空氣俾全香港

班mk仲有血性過你班撚屌好多添

場運動輸唔多唔少因為班傻勇

唔係得股傻勇一味死衝爛衝 同防暴打陣地 先叫有用

MK同場運動有咩關係？

不推文好了 此post大量五毛撚 嘥氣

成班幼稚垃圾, 面對暴動當打機ON99

有咩錯就屈燒山

未審完講少啲冇用嘅嘢會好啲
同時審緊嘅案啲KOL都應該評少啲

人地放鬆心情面對又唔撚得啊

應該有唔少𡃁仔係當打機真人GTA 咁玩

蒙晒面做乜都得 2句唔啱聽就私了爆人車頭玻璃

要突然間比差佬噤低左先夢醒

好撚多
人地輕鬆d都要屌，佢地點都係同路人啦
班五毛就引人屌佢地，好on9

咪又係五毛
通常都係笑人傻仔做前線坐監
再唔係就扮自己友 之後乜人都屌 冷嘲熱諷
佢都冇損失

係呀～靠班毒撚做鍵盤戰士就成功左好耐架喇

痴撚線乜都入燒山數

你收皮啦

幼稚到ON9,
所以唔好屈通識/ 教協, 教壞 人出黎

係咪誤會左D乜
我想講既係單Case未完 講多錯多

燒山好野 多謝燒山

竟然男女分房瞓 咁乖

香港叫電莖 外國叫電競 你覺得香港做電競搵到食?

咪好，可以一次過block鳩晒佢哋

香港有冇例子

手足係真心多謝燒山

Block 咗好耐

呢隻都一早block 咗

第六被告(即係嗌燒山好野嗰位) 根本就唔喺現場
佢因為間房係佢book 嘅所以被告串謀暴動 之前仲想告佢串謀縱火添

好多5毛

睇有無人請姐

一大班電莖雞賣相

電競做唔起咪借電競賣樣囉 賣到fatfat

俾人知你係五毛only

蕭生唔講又話佢去台灣唔關心香港，講又話佢燈

善用起底功能

識別五毛 唔好人云亦云

其實佢根本冇可能入到，因為真係濫告
(其實有時聽果個都估到入唔入，手足自己點會唔知)
所以隔住個口罩都睇得出佢係有信心告唔入

希望第一到第五都係咁樂觀啦

一級電競技術人員

香港中學會考五科合格或以上成績，當中可包括[中國語文科及英國語文科]，或任何五個香港中學文憑科目成績[包括﹕新高中科目第2級成績，應用學習科目「達標」成績(應用學習科目最多計算兩科)，其他語言科目E級成績]，或同等學歷
- 15,380元 至 30,610元 **

電競技術指揮人員

香港中學會考五科合格或以上成績，當中可包括[中國語文科及英國語文科]，或任何五個香港中學文憑科目成績[包括﹕新高中科目第2級成績，應用學習科目「達標」成績(應用學習科目最多計算兩科)，其他語言科目E級成績]，或同等學歷
- 20,540元 至 40,610元 **

自己留意下job post啦

學歷要求
具備香港的大學學位，或同等學歷；或

持有香港其中一間理工電競學院/理工大學/香港專業電競教育學院/電競科技學院的高級文憑，或香港電競高等院校頒發並獲認可的電競副學士學位，或註冊專上學院註冊後所頒發的電競文憑，或同等學歷；或

在香港中學文憑考試電競科考獲第3級或同等(註1)或以上成績(註2)，或具同等學歷；或

在香港高級程度會考兩科高級程度電競科目考獲E級或以上成績，以及在香港中學會考另外三科考獲第3級(註3)／C級或以上成績(註2)，或具同等學歷；及

有50%既都block左

原來有埋job ad 升職無得講，但入門個人工都幾ok wor

Btw 好撚多電競都係自己另外再開channel好似kol utuber咁吸subscribers 同廣告費架啦

呢個年代拋個人出黎 仲點會認為人地剩係袋一舊人工錢

利申：不嬲都信電競搵到錢 就算係香港都係咁話
大把utuber前身都係電競行業出身

條女好正

D6自嘲 sad到

好多傻鳩連句嘢出處都唔知

條女幾正

Push

燒山覺得證據太夾硬嚟, 結果個官判表面證供成立
如果燒山唔出聲, 或講啲證據鋤得入, 可能可以當庭釋放

你做三毛 現實夠一事無成 都咁有自信係到鳩up攞存在感

冇天理, 手足要加油

留言釣到好多五毛

Block曬想問啲五毛講咗咩

其實係業餘電競選手只不過啲新聞寫錯

唔好問點解我知

攞嚟露營酒精爐用囉

咩話?你話會燒黑煲所以無人用?
燒柴仲黑啲都有人用
想試另類玩法，黑煲又唔犯法

大概係咁啩。

苦中作樂下又要比你地班連登仔批鬥

燒生好嘢多謝燒山

上網講下就好笑姐
就黎講到燒山發火

我覺得電競其實同踢波啲職業球員差唔多。

香港而家養唔起啲足球員，但足球風氣盛行果時佢哋都算係日進斗金。電競都差唔多，大家都係俱樂部(球會)為主嘅比賽(表演性質)， 炒得起個風氣就可以造星賺贊助。

炒唔起賣門票都蝕時就同現時香港藍球/足球差唔多。

當佢哋係新興項目嘅職業運動員lor ， 冰壺未入冬奧前都係鳩玩。

搜到野?

啤酒樽, 布條, 汽油, 求其一間屋都中2樣, 如果有車, 中埋第3樣唔難.

白電油根本好多日常家居用途

真.
燒山雖然身在台灣, 但佢真係著緊香港人.

佢講專業人士起碼都50K UP啦

睇下你有無考牌囉

政府工黎？

N仔

唔好傻啦
真係燒山燈咩......
係宜家個政府太過不知所謂

呢個post都cls
難聽講句要坐監要受苦咪又係佢地同真係關心佢地班人承受
依家苦中作樂下都要畀人屌？
係要死老竇咁你地先安樂？

唔係下下喊苦喊忽先叫唔緊張既

加油

真

好波

篇新聞我睇左幾次
我仲以為表證成立＝打甩左
唔係點解要高呼多謝呢

原來係多謝人地燈左
成件事真係極on9

真係好幼稚

其實你唔識可以唔出聲。

l根本宜家連登有好多人網上講笑就當哂真，現實生活都俾連登思想影響哂。死到臨頭仲on99咁多謝蕭生想搏出位等人覺得自己好搞笑定點。

講一次就好笑，出左法院仲要攞埋人地張相出泥就係on9

上連登上到洗哂腦

隔空撚蕭生

再退一步講 就算有預測 都唔撚關事啦吓話

可唔可以收下你把臭尻口呀dllm on99

因為連登大部分都係黃絲精神病
黃絲kol就奶啊奶
手足就變手joke

入去坐果個係佢 佢用咩心態都面對又關你閪事？

2020 啦, 上線既黨員落左order d 假法官就照做架啦

再嘈加控你d 男被告黎M 唔用M 巾

乜撚都話燈嗰D真係好撚煩。
我係講緊回Post話燈嗰D撚樣。

至於被告位手足係咪埋怨蕭生燈佢定真心多謝佢為人發聲，佢自己先知。

但如果真係為人抱不平都要被你們嘲笑嘅，ok，希望你班撚樣以後被砌生豬肉的時候，我只會講句抵撚死。

因為表證成立唔等同定罪囉聰明人

屌原來會有人將網絡gag係現實講

左膠唔敢承認美國選舉舞弊同佢地唔敢承認法治已死係唔係同一種心態?

唔一定五毛，好撚多熱狗和虛無撚響到標籤。
例如渾水，肥亨D信徒

你上網笑佢咪算
屌你老母 係現實都咁做係咪on9

唔同
大律師公會同公民黨唔認司法迫害係因為行業金錢利益
馬道友已經比我踢爆已簽文件為鄭官迫害異見者的投訴踢case

公民黨吹捧馬道友旨在欺騙香港人
...........
但絕大部分左膠只係接受唔到自己偶像係陰險小人所以無回應
支持錯人係一種不幸唔似香港法律界撈五毛

個女

【8.31 暴動案】陳虹秀暴動罪表證不成立 當庭釋放 七被告表證成立不自辯

同一個官,最後全部無罪
應該律師覺得疑點好大 講多錯多

其實自唔自辯都睇官 以沈小民上一單嘅標準 唔辯仲好 廢事一間講錯野

全職打機搵多過專業人士全部都係極端例子

都唔極端，電莖同直播都已經一堆
真係極端可以搵多過專業人士好撚多
BTW 遲下可能打機都係專業人士

表証成立 但呢個官 未洗打定輸數

低能仔

擺明係話燒山燈撚死自己

咁你都要搵番啲極端嘅專業人士wor
大firm老細問你班電莖一年賺幾多呀？

估唔到依個話題都要深究，都唔知仲有咩好問？
Big four 啲老細係咪會自己落手落腳做？
你自己都識講要同level，你唔問下搞電莖啲老細搵幾多？唔問下大廠出隻驚搵幾多

電莖就咁賣下相打下機輕鬆搵錢果到已經蝕咗讀書啲精神同心機 個社會發展方向越嚟越畸形

尊重前線

幽默感對抗逆黎講好重要既
如果無咩做到不如笑住面對

事實係好難表証唔成立，得陣地社工陳虹秀一的表証都無至可以

祝 好人一世平安

連仔連人地出法院9up 下都要管埋

講多錯多
唔講就唔錯

冇燈過，只係陳述過去事實

香港人冇哂黑色幽默？

之前一早block左

佢可以燈果隻狗官丫

其實話蕭生燈都係講笑9up下，唔好咁認真啦。

成班真心膠

係得燒山跟進佢地單野

緊係多謝佢啦

成班所謂黃kol 咪又係拍娛樂片

得燒山仲跟進

人地真心多謝燒山

連登就當人笑燒山燈